菲林機討論 14

繼續圍爐

文青機留名

無錢買FM3A

文青機

窮L lm

new post lm

出緊去燒菲林

今日係17mm DIY假Panorama

尋晚抽左幾張去試
計翻有617

講起lomo就扯火，部lc-a120影得十張，問返官方仲同我講正常

毒我買Prism

lm

留名
又想買機

扣底掛頸？

無相機留名

斜咩

做乜冇？

全部文青

淨係鐘意Olympus

無文青機

見到香港造
唔講咁多，即刻入手

香港裝崁

其實七八十年代
你會發現好多香港裝崁/製造嘅攝影器材

單係閃光燈已經有唔少

我們的前輩

bellow漏
呢種漏法我部風琴mamiya 6都試過

好鍾意樓上巴打個名 好正

Holga 原本都係生產閃燈

我仲搵緊部平靚正嘅香港造K1000

Fm2用家想入返枝zeiss planar t* 1.4/50 ZF.2

今日燒完既結果如下

因為用黑膠紙關係，條邊唔多直
下次轉翻做黑紙或者鐵片應該會好啲。

pentax 機內置有

我都有好多pentax機仔，
但最wide得24mm

而家17mm好爽

2018第二機 又係媽咪啊

儲埋部645就完滿了

去Don't sing 買機好唔好？

唔好，完。

Ebay都中伏

eBay 部撚部都係excellent++ good condition

有d求其擺一張相問佢就鳩答good condition

黑哥做HIT?

新人報到

Om mju2
Vista400

過期7年Kodak 160

上個post問左冇人答 問多次
有冇得就咁係條底片揀曬一兩張4R
有冇邊間高質素介紹返

有，灣仔彩圖麗

咁等埋一次過先去， 唔該晒
btw有冇唔洗過海既鋪

旺角金鈿

去過兩次好低質，接受唔到

EBAY係咪日本仔可靠D

想買FUJI既P&S

有時真係Scan 得好求其
不過叫佢Scan 多次就ok

成張相都一點點

上次去都ok
尋晚果d scan到有黑邊

我覺得係，d post又好詳細

ebay日本仔最老實可靠，有幾次鏡頭有事都肯唔收貨退錢

thx a lot

同埋買返日本牌子會抵d
福仔同bronica都係幫日本仔買，運費同歐美差唔多但寄ems又快又穩陣

Canon MC 10?

係啊，不過跌爆左個個蓋

The camera is in very good condition, except it has broken viewfinder, with some mold, some scratches, some dust, otherwise it is very good.

如果以mju ii去揀
我會寧願你upgrade買部MC
同樣35n f/2.8、有得拆閃、有得揀ISO
個樣仲一定靚仔過mju ii

但如果你求功能多少少(好似係)
就你講嗰兩部fuji，不過普遍都偏貴。

我會揀MC先 起碼平過mju ii先

利申: Canon MC打手，佢係我愛將之一

我得部mju1
但覺得mju 好揸手

好新淨啊 我個部殘到死
個鏡頭蓋爆左會自己開機，依家用膠紙癡住先解決到
不過我想暫時收藏佢，試下第二D

Mc 個閃同mc10個閃可以共用？

住邊返邊？
大西北就明珠

有無巴打識用yahoo bid jp

buyee？

新手入黎想問少少野

有2K budget, 本身對攝影無認識, 想買部菲林機學習下, 有無邊部好推介

菲林同曬相又有無話去邊度會比較平同抵 新手咩都唔識想入坑

135手動單反既話，二千夠你買一機三鏡
日本果幾間大廠，又冇話邊個特別好特別差
可以慢慢google 爬下文先
新手好易買到伏機最應該注意呢樣野，最好搵熟手既幫手試

好復古
其實過期菲林都幾好玩，夠味道

大西北啊
google左講到好pro
但scan係咪出返去好

開始大吹奏？

玩下ok,
認真影就唔好啦
過期菲林最大問題係d Fade真係好可怕
NS160, 過左一年定兩年期長放防潮箱,
當ISO100咁影都出咁既結果.....
有幾張相我+1 EV去影都係fade fade地,
文青可能好好feel, 我就對個結果比較失望既.....

當lomo咁玩

放雪櫃其實無咩特別幫助
我兩盒Fortia 放衣櫃咋....出返黎都勁好色
可能因為係Slide掛
反觀死肥婆d 貨

不過Fortia真係好難影得好係真既

因為要放冰格先有用

乜肥婆仲未收皮咩

咪玩啦清
First of all, Kodak says that if you properly store film, even after it’s expiration date, this will not have a noticeable result on the images. Properly stored means in subzero conditions

佢可能買翻黎唔夠幾個月
佢咪覺得放雪櫃無用

btw岩架啦，繼續同啲文青新手講
玩過期菲林玩味重、色調特別
到時又炒高晒啲停產野

有啲人賣過期(普通)菲林可以貴過街買
又話乜野有收藏價值 收皮啦
條街有新鮮賣架屌你

比佢scan埋啦，以前幫襯左幾年，冇出過事

當lomo咁玩架咋咁都有得炒
過期鳩放d化學劑老化晒分分鐘影白片，只可以當另類野玩
不過我手上果批冇雪又冇事，係少少淡左色可以正常照用

早排入左兩條AGFA HDC PLUS 100
02年過期，之後是但打左筒當ISO 25影

Yashica ELECTRO 35 MC
Set ISO 25 首次使用估焦表示有難度

之後又試過用Yashica 635 + 35mm Kit
Set ISO 50 不過用雙鏡影35mm
成像好似有啲散

不過我都係覺得，過期既唔好認真影，
會後悔，從來我過期只會鳩打

我部機冇測光，用電話大約測下再推一兩級又冇乜大問題
呢d發色影下舊區舊舖係ok既

成個post已經變左條友既showoff post

分享叫show off
咁我以後純文字討論

貼下相都唔比

分享自己DIY 617
用過期菲林會出乜事
部機漏光出現啲乜
金鈿scan得好差有一點點
話自己2018買第二部機

咁樣叫show off，咁大家無野好討論啦
不嬲有圖有傾計，你影相啊 文學家啊？
剩打字囉以後

乜都唔識嘅就玩咗數碼學下咩係曝光三角同構下圖先啦，初手影衰咗film咪不斷倒錢落海

依家好方便，拎部電話出黎就有得影，起碼可以學下構圖

我自己就ok 喜歡有啲過期菲林嘅colour shift
若果真係想有番最好嘅一面咁我就寧願用番Portra 400 了，對待過期菲林太過認真都真係冇乜意思

好多人玩菲林除左鍾意菲林仲鍾意撚下機，根本係半個器材撚，唔覺有咩問題

我都係買機人地送埋一堆過期菲林先順便試下

人哋送得就冇乜問題啦
咪當閒影練習咁樣燒下果幾筒野囉
到時用番自己鐘意嘅菲林時認真對待番就得
我買唔起咁多次菲林好多時都用iPhone 取代。。。

btw 有冇師兄淘寶買過菲林，我見135 Tri-X 先37.8人仔，對番港紙都只係48

淘過，一次買多d連運費都平過香港好多
主力玩120，有隻上海黑白好平買黎鳩影

GP3

有冇出過事？
如果冇的話我認真打算入番堆TX400 + Delta 3200

冇事

淘返黎既fuji 160ns

擺得耐會痴底，比Holga 玩

唔該曬師兄

淘+1 無問題

2.8E 留名

未玩過Rollei 機一問
Rolleiflex 同Rolleicord 分別在於邊到？

Rolleiflex有2.8版有某幾款有測光同埋好似過片同對焦個機制都唔同

Rolleicord基本上係齋版Rolleiflex

實用上有冇非常明顯嘅分別？
冇測光我都唔介意，部135機本身已經冇內置測光錶

粒快門制都唔同。

cord 係用拉杆；flex 係有粒制㩒。btw 我部cord 30以下快門jam咗 火

咁誇張。。。有冇諗過攞去整

鏡靚啲囉最少
Flex有2.8 Planar

問多句，scan質素？唔該晒，幫你奶

5MB左右
彩負
135 38$
120 43$

黑白
135&120
48$
每谷一級+10$

不過呢幾日部機壞左，要搵零件整。

仲有寄賣野
以前買過支minolta兩舊水

Nikon 24mm f/2 1000$

係咪同文青同一部機

港島區係咪彩圖麗最高質
新手影左幾筒仲未沖

係，但應該前後調轉講

你係度做？點解係入面影返出去

我係熟到無可再熟既熟客

有間Color6 唔知好唔好

十幾年前既

Buyee yahoo bid jp
計埋運費手續費 其實貴唔貴
睇中左部645

第一次用Lomo LC-Wide原裝個正方形框
框住左都係覺得好wide，成日以為好近
但出到黎先知仲係隔好遠

Kodak Tri-X 400 push 800 乜都無執過

利申: 我覺得有趣所以先分享下
如果閣下覺得我拎住膠機都showoff既
歡迎留下負皮

咁咪變返廿幾mm

啱啱收到，show off 下先

街舖最常用全底scanner中
最新(最後)一個model喺HS-1800
一律72dpi
出黎色靚唔靚
喺睇打相嘅人眼光多過部用乜機

菲林機新手想問，我部機影到最尾個張相之後卡卡地，過唔到片。之後我諗著拎返卷菲林出黎都扭唔到個軸
我試過全黑咁打開部機，卷菲林仲係未收的

未撳過片掣？

我個部機係OMG黎，好似冇過片掣

鏡頭右手邊有個R

ohh,sor以為其他掣。有呀，我已經打橫左個掣了

如不明白自己相機操作，
應細心查閱說明書，
使用前應對相機有充分了解。

有無人玩開rolleiflex ?

係咪要啪個掣

原來咁快有人答左

contax tvs會唔會好d

TVS不如T2

想買

部agat買咗幾錢？

正!
135嘅面積
影到17mm嘅味道

連運費$23x

袋Sir, 至少我無放過雪櫃既Fortia同RXP都真係無問題,
過太耐又唔係色靚既菲林通常都係比人,
奶野影過一次筒唔知過期4年定5年既Konica已經投哂降,
呢隻過左一年至年半咁上下既NS160 咁fade 我又真係唔明點解
點都好, 呢d 野各施各法, 正如你篇文入面條友都講唔一定work丫嘛

btw, 樓上有巴打真係大反應得令我費解
係屌都屌左權志龍同埋水原西子先啦

有無人仲玩緊gr 菲林機？

過片恐龍叫咁嘅聲

Nikon 35mm/1.4 1100RMB

你有咩minolta

你無雪又無事係你好彩姐
或者你屋企長期得幾度/零度以下

大家一齊去片睇下官方點recommend

Fuji RXP datasheet 如是說

Fuji 160ns datasheet 如是說

過期菲林應該理解為long term storage?
我自己覺得影得咁辛苦就唔會冒呢d 風險
老撚都雪
唔好當左過期又好色係應份

今日獲得一筒第一代Tmax 400

Xe7，幾支大路野
Af hi-matic

全黑
得返45 50.4 50微
75-150/4 200/4.5
想入返支24，仲睇緊

多謝賜教, 又的確我屋企某d 位置係長期得15度左右做存放,
有機會再有菲林過期我試下放佢入雪櫃長放睇下有無好d,
不過過期野通常拎黎試機用, 幾年後仲有無繼續玩先係問題

全部我都無

將啲過期既放翻入雪櫃
將啲菲林放入雪櫃放到過期

兩樣野黎架喎

將啲變左色既過期放翻入雪櫃都唔會有正常色
菲林回春？

Btw aps 菲林係咪冇地方可以沖？

你買都難啦，仲沖

謝指教。見aps啲機好細隻。nuvis 嗰啲。
ebay 有100rolls 買

過晒期，仲要100rolls
一兩筒鳩打ok，100筒就....
仲要大部份aps機都無得較ISO
過期跟翻ISO影，一定Under

有鋪頭有賣柯達既OEM無柯達logo既傻瓜機
簡單易用，仲有富士菲林跟埋1 set，
有得換菲林就唔洗買即棄啦

我有部Ricoh rx-50
四段估焦+af，其他全傻瓜，畫汁唔算太差，幾好用，三舊水買入

45/2 50/1.4呢d必入架喎

果部邊值百幾蚊

而家執緊屋
真係好多部機🤦🏻‍♂️

見到菲林回春真係笑出聲

我冇你咁多不過都就黎比老婆詐型
Ebay又直接寄屋企冇得避

公司是個好地方

冇固定工作地點，睇怕要租迷你倉

太重複類型嘅機只留一部
雖然我都做唔到百分百不過都叫減左些少

想試下自己學沖菲林
係咪黑白易上手啲

係

中底單反
中底旁軸
135單反
135旁軸
即影即有
都係得各一部，其實唔多
係傻瓜機玩具機同半格機就一堆，唔值錢唔會放啦

想入部半格機嚟玩

我都有少少興趣
不過我想操好D現有嘅器材先

一般嚟講屋企廁所都冇問題？
你哋點樣keep度啲水38度...?定係由得佢

講得唔好令你誤會左,
我係想講 如果有就快過既放佢去雪睇下之後會唔會好d
雖然大部份情況下我都係保質期前影哂或者過左就送比人

不過真係講多錯多, 我都係做返CD-rom先, 反正已經學左野
受教受教

想問有冇巴絲知道邊到有 Olympus LT1 買到？
唔需要新機

黑白好少38℃ 通常20℃
係其他CD先會到38℃
我沖彩色通常浸水，一凍又加翻少少熱水
不過買左個恆溫水浴鍋就方便好多。

自己可以淘寶搵下

包皮機？

再問下相機帶邊到買好，想搵d文青皮或者hippie味，唔夠膽買d平價貨

我最愛係58.4

我bokeholic, 45餅鏡同50 1.4滿足唔到我

你唔係仲有枝係.2咩？

月頭尖沙咀間hkxxxxxxx見過有

沖菲林要有黑袋同沖菲林罐
黑房係放相先要

OM1

半格可以當副機用

1.2啦咁

用匙扣圈果d皮帶，或者攀山繩果隻
我覺得穿三角扣好柒

多謝！
今日去望望先！
部LCA+shortshort 地...

去星際睇？未買過相機帶，正常咩價位
btw見到有隻手拎既帶好貴$4xx，想買黎用落單反到

一般我預百零蚊，淘寶都差唔多
重機用carry speed fs-pro果類會冇咁辛苦

Lomo d野完全繼承左蘇聯機既特色
我部lca 120，上片果陣大力少少姐，中間頂住底片個mount成個飛撚左出黎睇到塊電子板，砌返入去搵唔到位可以扣返實
另外支32/2.8 art lens,要拆鳩左屎忽位個膠圈先插得入部福仔

請問 尖沙咀hkxxxxxxx 即係邊間? 唔好意思我唔係太識嘢

大家通常會去邊度影相？係香港成日唔知去邊好

街景就周圍都得
以前有影蝶入大埔滘同龍鼓灘

200mm 影對面屋沖涼。發夢嗰陣

啱啱行轉深水埗都大把嘢想影

minolta md 50 1.2 我都有

錦鯉都知

我啲相機帶都係原裝買機有埋/雜牌
四百幾蚊條 咪仲貴過部機？

Lomography 嘅缺陷叫特色
蘇聯原裝野嘅缺陷叫粗製檻做

費事比人話打手

都唔係特色到插唔落部機吖

仆街我玩到手1.2
Nikon 50.2 55.2
Canon 50.2
Minolta 50.2
仲有支
Nikkor-O 55.2 CRT鏡

再唔搵時間清咁啲就仆街

淘寶有冇邊隻牌子既filter冇伏
想買nd 2-400

做返個a,b,c,d,e test先好放
會係一個好重要既data base

新手留名，初試月光片
筒野係咪足1600 好似under

相幾靚
咩機鏡

想問下fuji兩隻slide有冇話邊隻好push啲？
provia 定係velvia？

Provia 比較接受到推兩級，去到EI 800時就開始出事
Velvia 一級盡
如果你係想推到400嘅我比較建議用Provia 嚟推

thx ching F80 nikon 85.4

全部放哂佢，買f0.95

slide 同 黑白 你地去開邊到沖？
玩左咁耐菲林，終於第一次唔玩負片

Slide已經得返幾款死剩種仲唔玩多d

窮L

唔好噏得就噏啦

問句嚟架喎

新post lm

去完日本淨係燒左8卷120

好耐無留名 po張相先

屌錯post

擺返張菲林嘅

屌
拎左d菲林去日皇到衝
有幾張都係白邊
到底油尖旺除左日皇仲有邊間可以email send相
唔想再比錢呢間系店賺
獨市就大撚曬咩

金鈿有email，衰極好過日皇

買左個lomo 翻拍器，自己搞好過

thx ching

呢間沖+曬收幾錢?

彩負45沖+scan
好似同日皇同價

都唔會預好得

放90%新 NIKON FE2 + 50mm F1.4 ais 一套出讓 功能全正常

相機機身新淨，觀景器清晰，剛換海棉，沒有眼罩

私藏機，長期放入防潮箱

功能，測光全正常。

鏡頭無花，無霉，無塵。

點都好過日皇

我未見過冇塵既鏡

同埋金鈿真係好快手

上個post貼過相，一筒有幾張有條唔成直線既黑邊
Slide唔知係咪佢地沖，一抆出黎成條幾乎識自己捲埋

我都想見識下

日皇slide應該係送去東尼沖，沖完自己scan，上次試過scan出事

住邊區

啱啱入咗部半格機
手上得一筒彩負400同一堆黑白
唔想入黑白

買過期平野試機最好唔肉赤

買左邊部
新手用緊EED覺得估焦有啲難

我覺得showa好過金鈿
金鈿的色好柒

不過依家去開tony

本身我都想買eed，但賣家唔應機
買咗ee2，但我未試
你有冇試過跟住eed個原廠說明書嚟估焦

玩耐左就會心中有呎

BTW 上兩個禮拜入左個部BRONICA EC
用左一兩次就覺得太重頂唔順想放
有無師兄接手 有測光頭

入左套sqa ，個feel太正，重都照用

咩到頸都斷
都係用返TLR算

咁重梗係唔掛頸
用carry speed fs-pro果類斜咩帶冇乜野喎

但BRONICA 個頸繩頭咪係圓型個隻黎
如果用呢D咪要另外買多個轉接頭

想入 但今個月再入會畀老母斬死

條帶有鑼絲頭修機底，平時反轉部機笨住條腰影咪就咁拉返上黎

我會比老婆斬

仲想入多套66單反，諗緊計點偷運&收埋

我都比老豆小過幾次
比屋企人屌係每個玩相機既男人必經過程

音響窮三代，攝影累全家

我聽過FD講係搵熟既同事幫手
寄去佢屋企再拎返公司
請佢食返餐t補數

叫埋佢一齊玩會唔會係一個更好嘅方法？

等你
之前講個個問題已經fix了

老竇好支持我玩相機，反而老母唔明我買咁多機做乜

bronica ec係bronica入面最重個部

佢地會認為相機一部就夠
買咁多部做乜

問返阿媽買咁多對鞋做乜？
咪又係得一對腳

師兄,我有興趣.我無telegram,有乜方法聯絡你?
thx

連埋個測光頭真係可以拎黎舉重
不過個陣想要測光 ec tl 又話好易壞
見佢有個全新測光finder 又唔係貴所以先買

你down telegram?
十秒都唔洗就搞掂了
方便又唔會自爆

好,我試下,thx

男人買相機=女人買衫褲鞋

個個都放機我都要放機，好窮

睇下有無人要啦，有意留TG
一機兩頂三鏡四背
Bronica ETRS Chrome Version
腰平頂 (無測光)
眼平頂(AE-Finder II) 光圈先決
50mm f/2.8
75mm f/2.8
250mm f/6.8
120 film back Chrome Version
120 film back Black Version
35mm film back Normal Version
Polaroid Film Back
仲有個豆腐刀皮套

銀色版本好罕有
有意者留TG
ps 好好地對佢

巴打我有套bronica sq 想放 有冇性趣

講完 ＝ 無飯食

我買完都係話 同朋友借 過一排還

我咪有套sqa
睇緊入蝦定其他

幾千都話幾百買返黎，全部篤細一個零

sor 睇唔到
緊係蝦 細部啲易收埋（好似係

swc啦

另外仲睇緊kowa，好細部

我都試過咁講
最尾佢發現放左幾個月都仲係到
就發現左我講大話

哪有錢
最多用多一皮算，仲要放減d 135

hasselblad 500c/m + prism finder
又型仔又細舊

師兄有無 其他120機放
mamiya rb67或者 pentax67 有無

笨仔67仲重啦

有係有，但我唔捨得佢
比啲時間我諗下

為左 F2.4
無計 得佢有
同埋單反外型影D帶出街嘛

易*

腰平機一機一鏡用普通摺頂都ok既

笨仔67會重到傻

係日皇度見擺部67係度手痕拎過一次，重撚到即刻放返低

本身哈已經重， 跟埋prism真係唔想拎出街

買sq時有埋個眼平a mode頂都唔想用，搞到買多個腰平測光

冇 因為我本身有玩數碼機嘅手動鏡都要估焦
但應該都要再揾下説明書黎睇

Ee2我都有，唔洗估焦因爲根本冇得對
泛焦1.5m-無限遠

請問各位巴絲 Olympus OM 35 2.8咩價位為之合理？

500HKD內，假如喺香港呢個價買唔到，
就ebay啦

有冇人有kowa six

感謝巴打

唔好再幫襯啲痴線嘢啦大佬
就算係而家“好咗”都係咁話 打出嚟啲色根本就唔match筒菲林
或者根本就無人識打無打過

一個唔為意以為自己重複買左支鏡...
差啲三百五放

有無巴打試過一次沖十筒菲林
會唔會邊到好

我又有部rolleiflex 3.5F 想放，新淨靚仔有測光，裂像對焦

唔知仲以為香港得一間沖scan店
天撚夠皇未？

有冇d隱世屋邨商場舖係掂

想啲色濃啲應唔應該換大光圈鏡
利申：玩左幾年不過少用

應該試多幾隻菲林

好奇一問你玩左幾年，
你覺得細光圈鏡啲色會淡好多？

難分真與假

可能佢用死一個快門，under咪灰晒囉

第一眼我都以為係一樣鏡

貓sir表示: 膠能出膠色 用sony

貴啲咪出色啲囉

好似柒左
係咪光圈愈大對比愈低
三四年 不過好少係香港影

含SIR一早已經推翻左哩一點

關事咩

番去影多幾張相先啦，你玩開咩㗎？玩番數碼，摸熟曝光三角先啦，唔好上嚟柒菇碌露晒底，巴打們好難答你啲問題㗎

愈多光 吸光多左
影像彩度低左 彩度低左咪影響對比囉
純粹常理咁諗咋 有錯請屌
所以我絕大多數都只係用ISO 100,200菲林

貓sir表示: 用富賤影到死黑滑劣劣

你哋唔識嘢 咪出聲啦
貓蛇是對的

含SIR成功爭取推翻貴鏡=影得好

咁快手

死黑滑劣劣

有無人知打雀呀伯個張圖係咪真係佢黎

我都想知, 真心

貓sir表示: 咁多廢話! 出相啦

有部Pentax K1000前幾日影影下一禁shutter影相就成個viewfinder 黑曬，上網睇咗要拆鏡再禁shutter塊鏡就會跌返落來，以為咗解決咗，點知整完無幾耐又黑曬⋯想問下香港有無得整同大概幾錢？

部機香港製造唔想佢死

尖沙咀利時 林師傅
10樓10室

BTW 呢啲情況應該唔係大問題唔洗驚
不過巴打部K-1000 係機底有貼紙定刻住香港製造? 我個部兩樣都冇, 只係憑特徵認到佢係香港製造

光圈大係會影響到色彩同對比
慘 又比班老屎忽圍屌

快門呢

我都想搵部刻嘅

仲有大光圈contrast loss唔係對強光時有flare先會？
睇鏡對比度高唔高 唔係睇coating咩?

新手留名

THANKS 巴打！！！

我嗰部係個底刻住made in hong kong
係ebay bid返來
收到先知都幾驚喜！

再放多次 BRONICA EC w/ nikkor f2.8 p 連 測光finder

大光圈只會有微量aberration effect 而唔係因為上面所講咁
菲林打色偏差嘅影響仲大

諗起之前某間野將筒淡色嘅沖到又對比高又濃色

果個唔係將ektar沖到日系超淡咩

已經知邊間

屌係喎 sor 記錯

聽完笑下算啦

謝指教
我就係影左好多次
感覺影響無想像中咁大所以先問下啫

又一筒

到底點解會話金金田唔得
沖左半年冇出過事

DW就食屎啦，態度閪，d相又出直間，又有藥水積
樓上有人話佢地係出colour six沖，好有保留，冇理由柒到咁

太子樓上都正常，係麻麻地就腳

日皇就未試過，但一上樓陣文青味，不了

唔要粒， 影數碼啦

最後一句

金鈿沖唔差，係scan有時衰

不過我覺得黑白有時under少少出黎個效果仲正

dw真係cls 已經收過兩卷唔係自己嘅scan

黑白始終都喺自己沖最好
每個人要乜感覺都唔同

係特別版？ ？

上手改色...
手工真係麻麻

新手分享一下相
Fujifilm GW690, 上海 GP3 ISO 100

我都想買埋呢部，係咪三代支鏡都一樣

好似3代都係 EBC 90mm F3.5

有無巴打接手
Mamiya c330 pro s 連測光頭, 80mm 鏡
Rolleiflex 2.8F planar

2.8F
可惜我無錢

c330 pro s how much

你仲買

題外話
第一次eBay 買野比海關拆件

邊度寄出？

過SCANNER都唔得, 要拆件

英國
可能件野細細件軟林林(唔係相機)
賣家係description 就咁寫gift
比海關懷疑係毒品

留名
用緊pentax

Tg 傾

車 我eBay 買手套都試過啦

唔知點解見你買手套就覺得你打J用哂

岩岩今日又收到貨

開箱文

第一部係Mamiya Super 23 黑色
其實之前已經入左部銀色
但因為呢set啲鏡太吸引
有50mm,65mm,150mm
剩係兩枝wide鏡都抵啦
連運3.2k

日本仔包野真係一流，保你唔爆先

佢呢個係原裝mamiya press箱，
有字，但燈光問題影唔到

一打開原來好似垃圾咁塞晒入去

呢部個condition仲靚過部銀色

原裝mamiya手帶既手柄 之前嗰條無字

50mm gear set，有VF同hood

um...等效21mm，對我啲50mm人黎講....
真係好wide

65mm，餅鏡黎，好薄，又係有VF

最後呢枝應該好少用,150mm
太遠了

已經幫佢換好海綿，一陣出發去影相

待續......

日本仔包野真係一流，少少野都紮到隻糉咁
等效21mm好用，搭支35/標頭夠晒

開箱文續集

呢部係我一部夢寐以求嘅雙鏡機
有得換鏡又有bellow，可以影close up野
c330有三代，第一代好平但無focus lock
我怕走焦所以買左c330f，仲有一部叫c330s
兩部都有focus lock啦，但s用上左好多膠既parts
雖然輕左但無咁實淨，所以都係退翻去f
部機有盒有帶全新一樣，一拎上手就愛上。
連運3k入

一見到個盒已經由心笑出黎，好開心

跟枝105 3.5
想入枝wide鏡比佢

箱說全！！！條帶竟然係未用過

真係好靚仔

新到唔捨得用

到手既時候發現好得意
通常TLR個viewlens都係恆定最大光圈
但佢呢枝鏡竟然有得較

暫時係咁多，出街試機

最後補一張mamiya家族圖:

左起:
Mamiya RB67 + 90mm f/3.8
Mamiya C220 Professional + 80mm f/2.8
Mamiya C330 Professional f + 105mm f/3.5
Mamiya Super 23 Black + 50mm f/6.3
Mamiya-6
Mamiya Super 23 Sliver + 100mm f/3.5
Mamiya-Sekor 65mm 6.3 +VF

失打係咪開槍噉用食指㩒？

yes，左手失打，一開頭唔太慣

右手對焦set 光圈 會好唔慣

C330係全機械？
成日好驚電子快門果d機死左整唔返

上面望到既mamiya家族都係全機械，
有電就不了

此乃事實

有無BRO 想接收

LEICA R 50 F 2 + LEICA R 35 2.8

Hot shoe 電子測光錶係咪得福仔一隻

sekonic l-208

咁樣扣係咪方便d?
你呢隻扣之前用過，扣係左上角會"un"手

係好撚唔方便。同埋會鬆會甩。試過甩咗成部機跌落地好彩即刻接得住。之後攞鉗將個開關位夾死咗就唔甩。

Un 唔un 手就。。。。。。我慣咗了

難唔難用，好似幾大咁

如果係135, 放機頂用，用福仔啦，容易+細+準
大啲嘅Format用handheld

你隻灰色點樣上架

手持會唔會射歪

改到咁已經算勁

屌打哂我地

唔係我上架 二手買返黎已經係咁
遠睇可以 近睇手工麻麻
有少少出界同甩油
反正極粗用冇所謂...佢啲字同logo 油得好我就收貨 必要時咪搵人再油過囉
不過隻愛瑪仕橙色皮我堅中意😍

要改得勁好應該要拆殼搞

想拎部holga 黎試玩改色都未得閒搞

Holga 個隻塑膠殼
要噴底油再上色先得

我120都試過手持VC meter
驚歪咪Take幾個reading

噴油實要拆殼
所以最好等整機先做埋

係街見到橙色fm3a , IP 都唔使check

同埋印象中佢測光點唔算好闊，但又唔係窄到spot metering咁，當然要睇你用咩focal length
你用35/50呢啲嘅話鳩射都唔使驚唔中嘅

插hot shoe就手好多
不過我部sq冇hot shoe，其他可以放頂

驚咪買隻一度頭玩
一步到位 sekonic 758

我唔玩燈，基本測到得架喇唔洗去到咁盡

膠合變質嘅鏡仲有冇得救?
手上有兩支鏡瀨左野

買呢隻點測光，抵玩
Minolta Spotmeter F

新手想問哂沖掃既問題 processing 同scanning 既分別係咩？

菲林要沖左先有野睇，scan就係幫你轉做數碼檔
沖就必需，可以淨沖+自己翻拍/scan

唔該巴打 咁我第一次哂相就講沖加scan就可以？ 翻拍係點樣？

師兄呢部係咩？
小弟用kx
Btw呢支鏡好用嗎？
想入

係，想方便就比佢scsn埋
翻拍好麻煩，當我冇講過

沖/曬/scan係三樣野黎

如果唔洗曬相，只係想轉做電腦圖片檔就一定要沖+scan兩樣 對不？

無錯

文青們！見工吧！

做得過，拎d私伙返去沖

LX
支40就...普普通通啦
平時用fa43

佢呢個襯色真係無得輸
香港入？

小心沖壞人地的片呀

第二個做都沖壞架啦

駁唔到

一個好理性既問題
上頭落錯指令叫人做野，下屬跟住做，
但原來做錯左，結果比人指責既下屬？

諗深一層咁係落指令既人既錯，定係做嗰個人錯？

以上為比喻，並非代表兩店是上司下屬關係。

可能下屬聽錯指令做錯呢，得佢地自己知

淘左大堆zomei filter ，啱啱到手未試，希望冇伏

UV?
好似係膠片，唔係玻璃

其實機沖彩色都出事都幾On9

有啲擔心管理人巴打係咪俾人炒左

我想問大家係咪都試過係ebay買body?
新手想入坑買minolta, 見到ebay連運都平過s____a, 但冇呢個經驗，請問ebay既description可信度有幾高？有冇d咩要注意？

另外每個牌子有冇話有佢既特色，定係新手平平地買黎試下練下技術先？

多謝各位！

有zomei nd1000，覺得唔錯

［細細聲］其實唔係講緊上面位巴打唔沖壞第二個店員都會沖壞？ ［/細細聲］

代理人呀

s____a？邊間？showa？showa咪showa囉
點解唔開得名？佢啲機係貴啊, 有講錯咩？
機鏡都千幾蚊, 竟然搭枝雜牌vivitar 28mm咁無誠意
kodak傻瓜機又搭淘寶10.5人仔既c200, 連kodak colorplus貴少少都唔送

想買minolta咩機？
利：有三部minolta機, 七枝minolta鏡

taobao zomei膠片cheap cheap地玩過
花左幾條痕 都照用黎影車軌
效果竟然都ok, 都sharp
我覺得可以小試完 先升級買貴野

好似冇乜得整
有啲人話浸暖水溶左啲膠佢
再用光學膠水再組合過
不過呢啲野香港似乎係聽過ccf 葉講過

淘仔二手機

從來唔用uv
Nd cpl close-up 星鏡柔焦乜都買d

同俄仔買過蘇聯機，同日本仔買過福仔，暫時冇中伏
日本機同返日本仔買啦，又多又平，多數寄ems好快到手，盡量唔好同私人放既賣家買，有d係當地舖頭/網店機，有得退又穩陣

Minolta 推介xe7

其實喺呢個post我有講過有關ebay買機既野
請追post

真係唔好意思，我會追返，我打算買x370/x700,但見到有巴打推介另一款，我都會睇一睇資料。

唔知你地po規矩怕開左名好似幫人賣廣告咁 sorry

個個出哂DOUBLE PAY勁買野

唔係個個都有double pay先sad

其實11月已經出左花紅，洗晒了

對唔住大佬

讀緊書無double pay

我有部minolta放
有意pm

返緊工無double pay

我份工剩係得初一二三有

唔使double pay都有一百部機

有埋就二百部

想買nikon ai zoom lens, 買邊枝好

70-210/4

你出嘅係董事袍金

買咁多會好辛苦
諗下拎邊部出街都諗兩日

放幾錢

TG傾

唔識點搵個id
Post你果個出黎啦

我係一機買多d鏡

冇呢個人

我都放左好多野集中玩一兩套算，有選擇困難症

整左試下

唔出街無呢個煩惱

係屋企影盆栽

俾你知道左

想像唔到屋企幾大先放到過百部機
我十部都冇，個防潮箱僭建都勁過司長

Tg me pls ggg2132

Tg 傾 ggg2132

梳ly，屋企擠唔落老婆又出通牒

RB67想要prism finder的話
東升見到有一隻，好似話500蚊
但唔知有冇塵/花

狗衝

我rz個prism裂左個角, 照用唔理

呢架坦克究竟點拎出街用

深山巴搞mamiya聚個陣
我地拎出黎影俾你睇

佢係咪有個鏡僮跟身

達叔依家抹鏡咩價位
Ebay買左set野 枝鏡有霉

或者有無其他抹鏡推薦

試過自己拆黎抹，點照都睇唔到有抹痕
都唔明點解d人會抹到變左柔焦鏡

無工具自己搞 3枝鏡都有霉 有無抹鏡推薦呀巴打
聽講達叔貴左好多

前鏡我都冇架餐拆，係後面拆返去中間
冇拎過比人抹，以前有堆發晒霉賤賣算數

淘寶工具幾十蚊
Search鏡頭工具

120 m645 鏡都有得自己搞？

唔知

淨係拆過Minolta 幾支定焦同zoom，其他牌子冇鏡間快門既手動鏡應該分別不大

我應該有一支係抹後面，又唔覺喎，我用眼鏡布，抹好耐先冇抹痕，強光照都唔覺有，你用咩抹

當係眼鏡咁抹咋，平時抹鏡面就咁用衫都係咁啦

43係真係好
平用pentax m 50mm 已經覺得好正

屌你d過期菲林好難捉摸
好想快d清晒佢

有咩分享下

同一盒之前果d推1-2級ev先正常，今日果D over晒

近排先買左堆過幾年C200
香港多數話雪下層
支那就話雪冰格

我信香港撚

長期唔用放上層，用之前一晚放下格，用拎出黎半個鐘等水氣散就用得 不過一定要確保散曬唔係發硬mo🤡

呢個係最好保存方法，不過香港鋪頭九成九都唔會幫你雪，因為未過期唔雪都唔會有咩事，最多感光差少少，點都無得投訢，但菲林過期唔雪就好快玩完

佐敦九龍會雪

我好經常係EBAY 買野

其實首先你要睇佢DESCRIPTION 多定少, 得兩句, 啲相又蒙過蒙古人你預左奶岩

如果佢賣過好多野 (OVER 2000 FEEDBACK) 既話一般都會寫得清清楚楚

如果話執屋搵出黎果啲你就膽博膽架啦

雪普通格渣我
2015 既C200 都未有事...

肥花都係咁，一睇相就知係二手佬

有緣得到呢部機
之前未玩過呢type
巴打們點評價

肥花我賣野多, 少買

有件貨寄去海外集運寄失左
問個賣家問問下佢退左全款
本身件貨d收益係會捐出去，搞到我唔係幾好意思

當家tessar質素當然好。。
當年輸比rolleiflex系列主要係因為造工機械太過複雜
所以總結係平玩係好夠用
配件平造工精細鏡頭質素好又唔洗食炒價

但如果你想用tlr做主力
建議都係玩翻rollei同d大路日本牌子
唔嫌大陸牌子既其實海鷗都ok
原因係以上個d通年流通量好大
多零件又多師傅識整

小弟就試過玩d都算幾稀有既tlr
但當想保養下個陣
就連達叔都唔肯整

本來睇中部kowa six單反，就係驚太冷門壞左變擺設先冇入

kowa six.. 鏡頭質素好又平 我覺得又幾抵玩
d機械又唔算好複雜唔難整
長遠黎講都算可靠既
係好似冇b快門？
我都唔係好記得

剛剛買左些少C200咁啦我都
暫時放普通格
入密實袋

機身就唔怕，用鏡間快門，係都壞鏡先，不過ebay想收齊一套銀鏡都難莫講話parts

問問大家
係EBAY買左部機 用信用卡比錢
發現左地址有D問題 所以同賣家講
賣家cancel左原先訂單 叫我再買過
咁佢會唔會charge左我信用卡兩次?

第一次ebay買野

Cancel 左會退錢啦，應該有通知

佢有通知問我同唔同意cancel
但係refund個方面唔知點咁

試過買完野過兩日個賣家主動取消退返錢，官方都會有message 比我，應該要揀左取消先有呢個程序

我都試過
同一單野唔會收到你兩次錢

有啲機真係奇行種，要訂個袋先帶到出街

因為係studio機

中底單反真係好難買袋，四四方方咁兩邊又有制突出黎
今日都拎左645e出街，天太灰冇心機影

點呀？變左做菲林機鬥大post？

鬥體積大

你要細都有既

110仲有出菲林，反而apsc唔出

67用咩袋裝
我係淘寶好難先搵到個fit既內膽

嗰個叫APS film

手持或掛頸

長期掛頸 is ok

講錯姐

手持+細袋裝菲林

以前玩135就咁用膠袋/紙袋裝都唔驚，中底單反太大部又重，出入都係入膽穩陣d

135就咁手持機+ 褲袋袋兩卷菲林就出去掃街...

想問下邊到仲有canon ae motor driver/power winder fn 賣同大概幾錢？人在外地ebay都無乜人放

Ebay可以search全球

CANCEL 會退錢
如果你買既野係外匯
你應該會

1) 蝕左少少匯差
2) 信用卡簽外幣既CHARGES

呢個時候你可以打去信用卡度話你買左野, 但退左, 所以係無買過野唔應該有呢啲CHARGES
利申 : AE卡99% 會退

鬥邊個比胡師傅更強壯?

俾啲掙錢

唔該哂各位巴打先

退錢呢樣野，淘寶都未驚，ebay淡定啦

代補充一下
EBAY我退過兩次
係會喝返當日同你兌嘅HKD去退
即係話
退錢你係唔會蝕或賺一分一毫

我經歷就係咁

你地繼續鬥大喇可以

代補充一下
EBAY我退過兩次
係會兌返當日同你兌嘅HKD去退
即係話
退錢你係唔會蝕或賺一分一毫

我經歷就係咁

你地繼續鬥大喇可以

Hsbc 對美金成8.1

我舊年有一排買野都係咁上下
要網購係咁

兌出來個價 你接受 咪買
有D野香港平D咪唔買囉

你地繼續鬥大喇可以

醫悲一係平到買左先算一係貴過香港d二手佬

我部sq係佢地眼中只係隨身機級別邊夠佢地鬥

負皮都冇法
尤其香港咩都炒(雖然美國宜家都炒好多款菲林機)

唔接受 咪香港買囉
嫌香港都係貴 考慮唔好玩囉

單係近排美匯咁已經乜都貴一截啦

BTW 你地繼續鬥大喇可以

始終有個水位
興返菲林都唔係近期既事
出A7果陣夠乜舊鏡都炒啦依家都平返
肥花都係得返部份on9二手佬長期自high

我本來睇ＰＯＳＴ覺得你係正常討論嘅巴打
宜家我覺得你同含sir同一類

你有錢 你叻 匯率貴咪整一兩千億去整平佢囉
林蛇

Show Blocked User - 林夕
含sir之後一個攝影奇才
你最叻

邊有鬥大姐
同一部機同一個Size

都未有人post 4x5,8x10嗰啲
用得120既都未叫大啦

btw唔明點解要講三次
你有你既文青FM2,SX70,Instax Wide 100
點解我地mamiya友唔可以交流下

咁都有交嗌
睇黎要好似健身post咁
嘈交要自貼相機

深巴我懶打所以COPY&PASTE
我
我KEEP住有睇你地介紹嘅

好，不過搵到架似樣少少嘅先啦
我得Ｄ雞機鳩影

有人嬲屌, 無計

其實自貼相機唔夠自貼身材咁羞恥
應該自貼菲林相俾人評
咁樣大家影相就會有進步

費事啦
陣間貼張120都話
貼大啲 貼大啲
鬥大啦 鬥大啦
嘥鳩氣

抱歉搞到各位誤會
入得來都真心睇下相機睇下用家經驗

我自己食 " "

搞到大家誤會哂

一陣有人路過貼8x10

UNBlocked User - 林夕

我都誤會左你意思

岩呀
鬥大我會輸
所以乜都唔會再貼
thanks

我就真心想推介啲機比新手又好老手都好
一，我成鳩日開箱，啲機係好平，
起碼平過香港三四倍，圖文並茂，
都係唔想咁多新手比人呃，買貴咁多，
所以都想鼓勵下大家ebay同日拍。

二，某程度我係一個好著重機身設計既人，
的確舊時既機係好吸引我，所以我買左好多，
你可以話我曬命又好乜都好，但佢地唔係飾物，
我係好鍾意用佢哋，我先會日日帶出去影相。

三，既然道不同不相為謀，我有我地分享
何必處處出言諷刺？
成個台剩係得啲人係到摟屌刷存在感既話，
我係新手見到都唔會入黎留言，
另外，圖片比純文字更富討論既延續性。

sorry，認真左，1999

post張45自拍緩和下個氣氛先

唔係亦唔會諷刺
係見講開退錢
但又見你地post緊大型Ｄ相機
我又唔想係度講太多ＲＡＴＥ拉得太開

咁就順手copy&paste同一句算
因為果陣其實仲係公司做緊野

搞到大家誤會哂唔好意思

頭先亦都誤會左林夕巴打意思

盡可能唔好太大力 傻瓜35mm機相
貼過其實
近來冇影相

我前幾日試將35mm放入69背影，
但因為太長(長過Xpan)
出面啲鋪話scan唔到咁長，
最後翻屋企用部垃圾Scanner搞到啲色好怪

就係用呢部Super 23 + 50mm f/6.3 (等效21mm)

因為120背會過好多片頭，所以做左個假片頭

呢個係我自己屋企Scan
搞到好似啲過期film咁

呢個係屯門明珠Scan，窄左好多
但佢話呢個係Xpan長度了

你用咩scanner

Canon 9000f 就換架啦
其實係我懶，用之前啲preset

岩岩用電話執左一執

影多啲貼多啲

係，小弟家住青磚圍

呢間係咪糖水鋪嚟
以前同班朋友每次一行完山就嚟食 ，食到連個老闆都識我地仲留咗電話號碼俾其中一個朋友
好掛住班垃圾一齊鬥食得多番薯糖水

如果影double exposure既話
個Film counter係咪就會唔準?
變左要自己數住?

個天冇色真係唔撚掂

部機本身有重曝既話開左佢過片應該唔會轉格數

深山巴我唔知你點scan法，多數我會框左中間心大部分搞靚個curve 先，之後再框埋出面scan。因為你scan埋個d 菲林洞口，個d黑點會加埋入條curve。多數我都scan flat少少，有灑d data ps可以再執下

搭單問，如果用數碼機翻拍係咪要用片基既啡色同灰色做wb 好d

咁嘅天氣都係影黑白算

逆光咪柔
色淡 關你張相光源關係大啲

如果係用三指過片法既呢 ?

係唔準 多過36張

三指過片我記得個counter唔會郁

我記得好似會
返去check下先

又有底片要停產了

富賤正一食屎狗

預左...佢呢幾年都係咁, 玩到好灰
所以去到數碼都打死唔買富士

打住vintage招牌sell數碼 但實際上cut菲林
正仆街

滑劣劣死黑死白味精
但係正片痾達又話重出講左成年都冇影
唔買富賤就得lomo同rollei

富賤冇出super ccd後已經冇買佢d數碼
而且不嬲用數碼都冇乜心機影，多數純記錄用途，或者影貓呢d郁得快既野先會用
係要手動+菲林先有feel，第時冇晒菲林點算

明明數碼佢有實力出full frame, 又唔出
硬係每個format都要細少少先得
而家仲要cut菲林真係

In kodak, we trust

Kodak會唔會仲難維持，又冇出數碼機

因為佢要直接出中底

中底都係
明明幫哈蘇出H系鏡, 夠做全幅645
偏偏自家數碼中幅又crop左...

真係唔知...見佢地呢排又有返動力出ektachrome
希望文青們救到佢...

我見淘記講到隻月光菲林好堅
但1600ISO我又好似完全冇概念點用先唔出錯
想試又驚浪費

都唔係呢排既事
反而Lomo歛財得黎又出力推返旺個菲林市場

acros 45

試啦!
其實高iso咪又係咁影...
我自己試過superia 800,
放相個陣睇到微粒太大唔係咁理想
最後留返菲林日頭影

Cinestill 800推高好似仲正d

要入定貨

但 Cinestill 真係好貴

睇左d sample 好好J，想買黎係屋企同個仔影但隨時會炒一半

講手感最正都係fm2

如果用橙色bleach記得睇清楚安全指引

何謂手感？

已入acros 4x5 一盒

對於手大嘅我黎講
手感最正都係fujifilm gx645af

利申：無

入左盒provia45
搵埋藥水就可以影

自問冇咁好魄力玩4x5，中底止步

求指教 拎左一卷去沖CD 沖完有幾張都係咁
知唔知係咩事

有冇睇過底片

應該係刮片 我都試過

呢啲通常係scanner問題，scanner 校色位有塵

呢啲通常係scanner問題，scanner 校色位有塵，btw睇咗底片先

過片好順滑，機身造工

吸唔吸手？

底片個位冇事

即係scanner問題，搵過第二間啦

咁F3 好過啦 有啲人體工學

但得幾張有 即係佢scan個幾張個時個scanner sip左啲塵/其他野？

試機相：

新手留名

有機會，搵過第二間scan多次

ching住呢頭？

又有問題，影完scan左d 相落左電腦，用咩cloud或者方法可以點唔損個解象度落返ipad/ iphone到，試過用icloud 最後d相由5-6mb去到1.x mb

梗係拎番去同一間翻scan
佢scan 衰左唔會再收番你錢

唔係呀巴打

舊區街景相真係襟睇

waa 個色咁吸引

中間係咪lomo紫色負片

我用Dropbox

想問下各位自己屋企沖菲林嘅巴打，你哋係搵鋪頭 scan 定自己 scan？

求救

呢個後鏡組有兩塊鏡片但唔知點拆
同埋明顯變黃，係咪冇得救

離膠， 玩完

日本買菲林會唔會平d? Tri-X, RVP50

歡迎加入

用緊nikon fm
想換支wide鏡 影下風景
一千筆直 有無巴打推介下

留底相走人

咩底

135

[member] [member]

120 6x6

Fail

135: Ektar 100 tmax100
120: portra 160

照過UV燈未？

呢支咩黎 有用radioactive 鏡片？

望落後製得有啲重手

未，見入面有d抹痕之類既漬
裝返上去駁A7影左幾張又唔覺有野，係咪強光先現形

Mamiya 645 35/3.5
未知咩鏡片

無後製

有冇人有呢支，發左毛又好咩都好，後鏡冇事就得，放比我換返落去

無得攬，呢支出名多離膠.

仲要一定係後組.

唔信上ebay 望望

好彩係幾支成套賤價買返黎，掉一支唔洗蝕，但冇ultra wide用

邊間沖scan

For the art 鋪都無後製 Kodak etkar 色係濃啲 120 就zeiss coating 又係色濃

想知有冇巴打識得點樣係一個沖罐，一個片芯入兩卷120菲林

慳藥水唔係咁慳
第一卷隊得唔夠入既話，
第二卷卷頭同第一卷卷尾疊埋就GG

一齊沖點會慳到藥水
最多唔洗用時間沖多次

乜你developer會重用架

買個大啲

其實可以
要準確嘅話計返消耗就OK

其實每隻藥都有唔同，亦都會寫每卷或者面積要幾多份量嘅藥，因為有藥力呢樣嘢，唔係1個1L沖罐1L藥可以塞幾多片就沖到，建議可以睇下每隻藥嘅説明書，人哋講明晒隻藥可以開一次重用幾多次，每份藥可以沖到幾多片，咩水溫，咩比例等等，隻隻藥都有唔同。

唉,google下先啦
你試下問吓出邊啲鋪頭，
同一日係咪每筒都同你轉新藥水

有冇kiev同zenit既朋友
Kiev 60
Zenit et
Canon f1
Fujica st801
Canon 630

好似Xtol寫每L可以沖到最多5次每次一卷135或一卷120咁
Tmax藥就每唔記得好似開晒4L就頭15筒唔洗加時，之後就要加時補償

我有Kiev 60，zenit 12SD仲有一堆Zorki同fed

見到有個網好似仲有kiev 88新貨

唔知佢自己沖過未
唔理彩色定黑白藥水 幾比幾開粉／化學劑
肯撚定最少可以沖到幾卷

有kiev 60 同6c （唔記得邊部係左手禁快門，成日好唔習慣）
zenit et （但個菲林倉鎖唔知咩事難左，平時用膠化痴住黎用 ）

*爛

6C係左手，60係右，6C係舊版

Kiev 88好似有分兩種接環
一個係p6一個係kiev88咁
利伸：好似係咁

終於搵到同好

6c左手
本身差少少買左6c
不過見到佢係左手機就放棄了

但係唔怕痴唔實漏光咩？

唔怕啦，膠化好穩陣

P6係88CM

少人玩俄仔，喺茫茫大海中相遇，都算係一種緣分

以後多多交流下

話説過埋新年我就會將部kiev60，送番兵工廠升級MLU同CLA，到時出包膠

有部Zenit唔知乜鳩
放左係櫃頂做裝飾

俄仔我得lomo 166奧運版同兩部半格，主力裝飾用

係zenit d機好尻
快門得幾個可以揀唔知其他大路機咁

然後88cm又係好撚貴

好呀，冇包膠出既要bin c
你個部有冇疊片問題？

半格你玩緊咩機
我本身想搵olympus pen點知又貴又少
又想想收部minox 35就算

拎黎玩下啦

新人報到
Mjuii 業務用400

以後唔影業務用 好綠

Btw想入手F100 有冇AF鏡推薦

藍田地鐵個間？
淨沖 $15
沖+掃send email $25

回樓上上
showa邊撚到係獨市

藍田邊度有

匯景彩色都

有，所以先要回廠，拉啦過多少少會有黑邊

諗緊銀ET 奧運版，幾靚，有冇玩zorki?

冇呀
LTM機？

我就拉雞個陣聽到2-4下噠噠聲就放返個支拉桿返去再拉多次
Sor講到1999有冇人明

canon p 路過揮手

Metoo，但我部會有黑邊

你係左右是但一邊有黑邊？

頂 手快快
其實想學吓嘢
自己都玩咗一排
但就無真係認真研究過啲理論野

成日覺得啲相發色好濃
我係用MinoltaX-700, MD 50.4
色係咪受鏡，菲林，沖影響？機關唔關事㗎其實
我見用同一種菲林，人哋Nikon出啲色都非常唔同

另外就係總覺得啲相好唔“利”
有無話睇得出問題喺邊？鏡有事？
定我隻閪眼fo唔準

有啲相好大我轉頭resize完再放上嚟 有興趣望下
多多指教

右邊，我估係過多嘢佢塊簾行嘅速度唔同

呢兩張我影嘅 Minolta X-700 MD50.4

呢幾張係之前一個舊登巴打去四國影嘅
Pentax 67，over咗一級
好標準網上成日見到種淡淡哋藍色
作狀啲講就日系色

雖然中幅機無得比，但純粹想學吓
係咩野最影響咁唔同呢？

色我就無comment, scan都好大關係
sharpness方面我想問係咪長開1.4影?

聽過收一收會sharp啲 通常都少到2.0 2.8

買返黎未正式用過
部fed買之前爬過文支鏡唔差
真係拎出街就用過Om EE2，麻麻地放左

裂像對完構圖用最大光圈影又對得近好易走焦

日光日白就收細啲都得
如果收到f5.6-f8都係咁就check下支鏡

Minolta md 50/2好過1.4/1.7，少一塊鏡片
所以一係2一係直上1.2

MD聽講已經色淡
MC更濃
Btw Minolta 鏡可以收一級光圈影

執相咪得囉

500cm+80 2.8 planer無t* pro400h

全開都咁sharp

Mc直紋淨係個造型都完勝

菲林唔好執色啦，原汁原味好d

執相啦

已經有部pk MTL3
易用好多

mc色淡偏柔
md色濃

影大景要sharp, 收光圈是常識吧
安全快門之下 收得幾細得幾細

點解少一塊鏡片好d？

過曝

菲林過曝隻淡色
scan完數碼化後後製拉出黎係唔同 好易拉到起渣
（可能根本係我唔識執 ）

聽講越少鏡片啲相越夠原汁原味
好似煮野食咁, 最好生食
愈少烹調步驟愈好

岩啊，搵個機身蓋用針吉個窿，
玩針孔攝影，一塊鏡都無，
夠晒原汁原味

正路係咁，所以一般定焦會靚過zoom鏡

咁睇又似係佢塊簾未開盡咁

黑色個部幾得意

得閒拎黎俾我玩

識玩一定玩針孔

你自己沖一次掃一次就明
所謂既菲林色都係執出黎 或者 沖壞左

新手留名

有冇ching知道支鷹眼係真定假？

絲打隻手好好J

跟本就係，所以要CLA，順便搞埋MLU

靚牛排潮文

野巴你嚇親人啦

清巴 好耐無見

x570正

我上ebay個啲睇 好少東蔡鏡有8位數字no
通常都係5位或者6位

第一部菲林機就係x570
新手機 亂影都冇死

Btw其實巴打你係寄去第二到整定香港都有人整？

St605都陪咗我一段時間
最後部機快過1/30既所有快門都收咗皮

咩鏡

Minolta 50 2.0

貓.jpg

香港冇人肯整，升級MLU要寄番原廠兵工廠換機芯

SC最好, 長期係7.8-7.95, 未見過8

HSBC 加埋用paypal好貴
1hkd = 0.12usd
大約8.3

啱啱ebay退左d錢唔知會唔會計返呢個率

有部xd 同50/2發左霉
拎去抹又唔抵搵過又煩

我用paypal
個退錢記錄寫到個exchange rate是一樣
中間service charge就唔知有無

50/2..買過枝好過

搵過點解煩？

on9在我最近見發霉就買左srt同50 1.7
之後發現srt無裂像

srt101無裂像
srt102開始有

我有2部srt303b
一銀機 一黑機

101
作為4眼仔有裂像都唔係成日中仲要無

咁一係買部202or之後因為想要機械機

機械機正
所以我有2部303b

303b好用

磨沙要中底+放大鏡先易對

以前有部銀色，好懷念
果時冇做防潮發晒毛就冇影相一排

之前聽人講係過片個組齒輪其中兩粒掃咗牙先會咁
我又冇咁大個心臟去做呢個維修

Rolleicord 去邊度整好? 大約幾錢?
屋企留低 應該係VA shutter stuck住咗

Canon IVSB 路過
手感一流，要買就買Canon
Leica分開對焦同構圖好難用
Canon又平又靚仔

呢個系列係咪都係用L39 mount
呢排想玩古董機 放緊啲機出去

呢隻推兩級會唔會好惡劣

玩canon p好過coupled vf

對到眼水都出

我覺得lomo啲菲林真心麻麻地...

Canon 7都好用，有測光
又有得玩枝50 0.95

如果我有錢我一定將部7仔轉做7sZ

800最平係佢

Lomo 隻200slide都還可以既
最衰slide最高得返200
呢隻$154一盒咪玩下
室內影人用

我見係原廠先大心臟，仲有部機過片拉雞去到盡要ud 一 ud要鎖死，所以要大修，連運大修同買一部差不多，但就多但功能同用多廿幾年

大家都是Leica iii copy，不過我個cheap好多

一盒幾多卷？
負片嘅話portra/pro400h push好過啦

3卷
如果太惡劣下次用返kodak

屌，有支鏡間快門鏡開到最快好耐先合返

寄出咗啦巴打？

籌錢中，一真想打埋啲slide先寄，點知愈買愈多slide

覺得這類機械機好奇幻
每一個按鈕/轉動位各有功能
而又好有美感

慢慢睇宜家嘅相機
就會覺得其實架架差唔多

EBAY/銀行會退足俾你的

岩呀
我買咗成20筒

你唔會用左PAYPAL個RATE去找數掛?

有無人玩過呢隻木機

有
ver 2

質素同大陸沙mo尼點比。 想入返部

我都買左十筒，橫掂都唔點晒相玩slide爽d

睇過鬼佬網話每兩年要加1/3ev
我用過左6/7年既加一級睇底片又好似正常

長放雪櫃上年啱啱過期都under咁又係咩玩法

上個禮拜沖左筒120正片全部under一級到

唔明你打咩

你肯定唔係你影嘅問題?

用開果隻測光app一直都好準

唔會咁啱果筒測光有事掛

下次我推高1/3 2/3試下囉

intrepid無阿伯呢部咁靈活，但勝在夠平、夠輕身，亦方便自己作改動
阿伯呢部可能多個零先買到

Slide喎 唔係負片
都係照返咁影？

就算唔係負片
你都仲可以當400度用
上年9月過期唔會咁快有事
如果驚就加1/3 ev 影啦

我仲有一堆黑白負同彩色負

黑白都仲有幾筒存貨
下次試下沖做正片

懷疑金鈿冇撚同我push到，明明測光錶睇冇under既

謝巴打

好似唔係隻隻效果都靚

正

有冇人試過係淘寶買機

點解呀

因為其實我冇k mount鏡。得三支m42

要唔要fa31 / 77

公主？

係
多左呢兩支

太貴了

本身有一套銀色
而家多左呢兩支黑色
冇人要就留返自用襯衫算

Lx 係咪用唔到A 鏡打後嘅功能？

有錢仔
LX 襯銀43mm 會點

有光圈環嘅鏡咪調到光圈囉

其實我覺得銀鏡黑機都幾襯

有無人知邊度仲有konica waiwai (17mm廣角即棄菲林機)

當年上alvinhui forum好多人玩，後悔無買部黎玩下

早排日本網上見過, 300幾蚊

新手入黎報到，用緊Olympus OM-20，見ebay放得幾平所以入左呢部，相後補

新手

邊間樓上店？想去睇下

呢幾張都係Agfa 400影，新手唔敢用貴菲林。影菲林都係為左同數碼個質感唔同，第一次影就影番d多顏色既，發覺超級市場既貨品對測試顏色幾有用。

想問個好蠢既問題...
nikon f2用series E 鏡係咪要stop down metering？google完都唔係好明要點做
求教

每種頭測光頭唔同:
dp-1,dp-2,dp3,下面做法

dp-11,dp-12,下面做法

跟住收光圈,(全開可以唔洗理下面)

最後跟支針,或 led O + - 調光圈或快門
但我覺得可能會差左一級,由其係遠古行cds果類頭一定有誤差

或者好似我咁,加兔耳

係...因為E 系列鏡頭冇套耳

有無人知去東X 寄賣每部佢抽幾多水
部ftn無人要

巴打想賣幾錢
同埋咩condition

借左比朋友，今日攞返影左幾張相

除左測光唔準之外其他都無問題
幾新淨 換埋海綿

其實我都唔知價
$1900 得唔得

叫佢再沖啦

點樣可以再沖？

求教

再掃先岩?
自膠一打

你老母仲衰過我自己做

1900$ 一部FTN
鈦金屬版？

呢d要解密啦

廢事啦 已經pm左佢 希望佢覆 有十幾張都係咁
呢2張最犀利

佢有ac mon post
你加左密 佢都知你上連登講佢

唔知會唔會變相機界方丈呢

樓主onl9

條友煲住煙黎scan呀？

淨機身黎講, F3 先2000
FTN 全work 嘅機身頂盡先500 咋喎

間showa不斷吹捧d膚淺既相
影靚女影靚景先算靚
又成日開班教埋d所謂日系攝影
將攝影變得冇內涵就係佢地既使命
不過都好既
多d呢類人先突出到真正有心攝影而唔係為呃like既人

pentax 呢隻快門線插頭
除左原廠之外，有冇代替品? (好似係同645同款)

今日佢覆返我 話應該係我相機問題 所以唔關佢地事 佢地都詳細解釋左比我聽 所以下次我試下去第二間掃 咁就知係咪我部相機問題了

佢話你部機咩事?

菲林本身有無事先？
你睇菲林都係咁一點點
咁就真係你嘅問題

未拎 過幾日會去拎
不過都唔想無啦啦冤枉左佢地

佢話係相機倉有海綿甩
我都唔太識研究 買呢部都係當菲傻周圍影下咋

用單反海綿係旁邊，反光鏡又唔算多。應該唔會甩到上去，除非你用RF機半格果類野。鏡位會易甩d

利申：鳩up

我係半格啊 所以應該真係我事

佢地養住菲林生產商都叫有出過力既

相信係打多左個零

睇左菲林先啦
就算相機甩海棉
沖洗其間過咁多次水
唔多唔少都沖走好多
所以我覺得佢地部機大塵嘅可能性高啲

如果係影個時已經痴住
個D點無曝光
所以沖果時洗走左都係無用
影左塵落張相
因為我都試過差唔多情況
拎去DotWell比呀姐吊返轉頭
不過睇底為實

dotwell見到個呀姐基本上可以調頭走
態度差到
講野要嗌出黎佢先聽得到

sunny16?

我唔想幫親佢
但尖沙咀有無第二間？

呢隻乜鳩黎

你啱
所以我第一句就話睇左菲林先

係咪類似這種咁？

原文 (香港相機FB)：

如果無理解錯.佢講果隻應該係大F FTN 頭,
唔係 NIKOMAT FTN,呢隻WORK CONDITION我試過EBAY 2舊有交易
不過話時話,壞測光o既大F-FTN.
千九好難賣得出.BLACK PAINT 另計,
加上東昇門口仲有幾部無人買..
不如平平地放肥花算

唔知點解見到上面啲相諗起我個friend卷120
底紙印咗落菲林到

鄰國菲林

個底好似印左張紙D野上去咁

hk camera?

大F FTN Black 如新淨1900
但大F正常都會講大F

之前買機個賣家送左筒過期老母比我，
我諗住順勢試埋機 佢出啲咁既野比我

其實應該係F PHOTOMIC FTN,我估佢應該唔敢咁大膽,NIKOMAT FTN 賣千9,
ANYWAY,我早牌真係見過有部BLACK 賣千8,但賣家話無電試唔知好壞,
有D伏伏地我先無買到

謎底已經解開

2K樓下 機連鏡有乜介紹

過期低質120好易送埋底紙特效

係呀，過片d 數字痴左底

執部平平地135手動單反+3支定焦可以唔洗2000
120就TLR

canon ae1/pentax k1000嗰堆平玩多選擇

但唔知點解這張我覺得好香港
有果D數字就有咁感覺

D色水同老母櫃桶底d陳年相簿差唔多

其實我覺得有少少似德~佬菲林
其他色弱左 紅色冇相應減少

類似咁感覺啦

BTW我覺得"15"果座個價升得快過隔離果幾座

感謝青~研究一下先

新人報到

想問係邊可以買到兔耳

有冇巴打介紹下邊間沖 scan 同曬相 質素好 同埋幾錢
爬過文有巴打推介 明珠 同彩圖麗 但唔知幾錢
最好搵啲唔洗過海嘅

講返有正片同負片都要沖

兔耳係自己加上去

眼球對焦？

係呀 用前cal一次
我依家用番嗰個年代嘅機都唔覺太慢
而且都算準嘅

正片負片都要就彩圖麗啦，
明珠無正片沖，價錢facebook有寫，
Scan揀High Res一定要試。

明珠就剩係負片同黑白，
黑白逢二、五先有得沖
逢星期三休息，平時十至八，
星期日收七，新年由年廿九休到初八

負片: (沖掃5MB)
135 - 38$
120 - 43$

黑白: (沖掃5MB)
135&120 - 43$
每谷一級+ 10$

所以scan 最好嘅係明珠？
如果我去第二間沖正片搵明珠scan 得唔得

有冇邊間沖正片唔係外判

彩六，tony
之後唔知

死泰仔之前賣d閪鏡比我，買之前有問佢又話鏡片靚仔，中左伏影晒相比ebay官方搞refund，隔一排又整段咁野比我話我屈鳩佢

新人 買左部二手canon eos 700qd玩 影第一張相之後window黑左睇唔到野

通常錢已袋我都唔會負皮

要改返幾唔閒咪直接叫官方搵我改囉唔洗咁撚串既
同埋支鏡好明顯一睇就知有事，求其用電話都影到撻黃撚晒既膠漬仲好意思話我屈佢錢

拎支鏡去整快門葉又唔見幾舊，過年又冇得用
其實買過支都唔係貴好多，不過D鏡買少見少整到都盡量整

秦國SELLER?

有冇清解答

除左d落後國家基本上咩人都有架啦

但點解會同秦國人買機？
好似好冷門咁

見佢100%正評又賣得平咪買
其實唔洗蝕既，不過冇理由比佢咁樣伏鳩我
仲要講到我耍佢咁

我試過一次賣家係美國韓仔
冇事

都係平平地放左佢算

呢個finder好明顯只係構圖用
出左花紅又可以買下野，我都買左部俄仔Moskva 5寄緊黎，幾舊水抵玩
120應該全部有69 mark，lomo同上海都有冇理由kodak冇

300蚊 抵屌到爛
不過手動捲片
以前用seagull 4b 成日捲過龍
有心理陰影

呢d古董機睇紅窗過片先穩陣

呢類機係咪上左鏈就唔轉得快門

轉就好快打柴
唔止呢類
早期135機都係咁

不過蘇聯機又掉返轉
先過片後轉快門, Kiev-4 例外

原來仲搵到說明書
話最好set好先，冇話死梗但唔會試
Lomo 166奧運版又唔會喎

想問下邊度沖+scan比較平

係voigtar

通常我REFUND左就唔會落REVIEW, 用左十七年EBAY未試過俾NEGATIVE FEEDBACK對家

之前對intrepid有興趣巴打可以參考埋呢部

中幅影folder真係好正
夠哂輕

之前叫我朋友搭單買既MINI手沖黑白菲林機都好似仲未出貨, 足年半既事黎

中性咋

第一張圖個泰仔唔係話你俾左負評佢咩

Diu lx個winder要成9舊水

唔係，一驗完貨就中性+refund
如果同散買個價一樣已經負評左

好多都一千幾百
中底機果d手動過片手柄都唔平

BTW 有無咩入門大底機可以推介
衣家愈踩愈深 開始想賣曬135機入中幅/大底機

咩budget 叫入門

我都放棄左135
有Mamiya 645
Bronica sq
全部平靚正

我有搵過下資料
暫時睇中 graflex 4x5 Crown
想問有無巴打用過?
價錢方面3000左右得唔得
同埋我唔係幾明CROWN 個rangefinder係點用 要入電?

玩完bronica 同 yashica 124
想玩4x5

120仲可以輕鬆拎出街手持
4x5真係麻煩好多

呢部冇乜movement喎

想入部Pentax 67 MLU
邊到會多現貨？或者有無巴打割愛

菲林機討論 15

Ars-imago 只會遲
唔會走數嘅
話晒都有舖有自家藥水出

拆舊鏡

想試下係ebay買鏡,但好驚中伏,有咩要注意

btw見有巴打講開 明珠 , 間野好friendly
之前拎底片去曬返4R出黎張相質素幾好, 下次開始拎去沖, 間野好friendly

睇賣家評分，內容唔詳細就逐樣問
真係中伏就影相申請退錢，不過可能只會退部份錢唔要你退埋貨，即係要自己拎去整
懷疑有d賣家用呢招賣缺陷野

明珠真係幾正，初學影菲林時住大西北長期幫襯，冇伏

想問吓日本買富士菲林係咪會平過香港或者淘寶
我上淘寶已經見到平過s字頭嗰間
下個月去日本諗緊買定去定係去到先買

如果日本買富士平就買堆做存貨

風繼續吹，相繼續影

我好怕人以年紀去衡量一個人在各方面的努力，如初三赤口那天有人和我爭論，Kodak portra 160和Fujifilm 系的菲林，點解唔冲曬得？喂唔該呀唔通我連彩色負片是什麼也分不到？ CN-16, C41 係乜我又點會唔識分啦！
當時我嬲得用了30秒時間在自己的筆記簿下寫出15種不同的負片給那沖曬店的店員大叔看，他呆了。請不要以貌取人這世界還有人用柯達或富士以外的菲林拍照的。如果坐上30分鐘，真想試試我能從腦袋中抽出多少款菲林的名字及特色來！

以下新鮮日本沖的，質量比香港好好多
By Fujifilm Klasse W

想要CC 2018 菲林福袋的, pm FilMe page ，做10 sets, $500/1000 寄去朋友香港鋪頭自取, 消費滿一定額日本直送和有日本冲曬服務 。只招待熟客或朋友、都係果句非誠勿擾。

一開始睇仲諗住問係邊間鋪頭
得閒落去撚下啲呀叔
睇到最後原來係廣告

1001